【七警案】警高層：「敬言仁」捐款一廂情願 或全不批前線收取

七警案上月罪成並判入獄2年後，有建制派人士如港區全國人大代表譚惠珠等，設「敬言仁基金」，但本周日(5日)演藝界如向華強、「洗米華」周焯華、楊受成等捐出7,777,777元後，引起爭議。雖然譚惠珠已稱「懇辭」當中3筆捐款，但有警方高層透露，敬言仁基金廣納社會不同人士捐款，忽略警隊與社會各範疇息息相關，收受基金的捐款很可能造成利益衝突，且現已太大爭議，故很可能會拒絕基金「一廂情願」的好意，「最終可能1元都不批准前線收取。」

有警隊高層則透露，可能最終全不批准前線人員接受敬言仁基金的捐款，主因避免利益衝突及太大爭議。該警隊高層分析指，敬言仁基金廣納社會不同人士捐款，忽略了警務工作與社會各範疇息息相關，警隊易與捐款者有潛在利益衝突，基金變相成為「一廂情願」的好意，「就算運輸界捐款都未必收得，因為會與打擊違例泊車有利益衝突。」

另一方面，有警隊高層透露，自向華強、楊受成、「洗米華」周焯華等16個演藝人士及機構向敬言仁基金捐出7,777,777元後，因他們「背景」，令外界已有所爭議，故若警隊批准前線接受基金的捐款，恐怕令外界認為警察收受不恰當捐款，故「可能1元都不批准前線收取」。

上月七警案審結後，警隊形象已再受影響，如今敬言仁基金的捐款爭議，令警隊又受質疑。有另一警隊高層坦言，今次可謂「無辜」，亦有「被擺上枱」之感，主因敬言仁基金屬外界發起的籌款，並非警隊主導，對方是一番好意，左右他們如何收受捐款亦「於禮不合」，故幸好譚惠珠已「懇辭」部份具爭議捐款，否則可能又引發「公關災難」。

該警隊高層坦言，警隊很可能不接受敬言仁基金捐款，「最少都要檢視基金的詳細帳目」。不過該高層強調，對同袍的幫助不會有太大影響，因尚有內部募捐及警察福利基金。

家屬收咪得囉

敬言仁會唔會將捐款還返俾捐款人,定行政費用要收返筆

做咩唔收？
係咪睇唔起人哋
係咪暗示人哋啲錢唔見得光

扮咩呀！
警察好光明磊落咩家陣

其實都係政治表態啫

黑底捐錢俾警犬，我怕一收老廉就即刻上門

檯面唔收之嘛
明既

咪係

正當商人助養警嫂

出返黎過澳門肯定風山水起

名不正則言不順言不順則事不成
七警day 1已經係錯, 死撐結果就係集會到籌旗都搞到一鑊粥

黑社會想洗白白同狗隊名正言順傾生意

明白！

分返份比老廉咪得囉

高層唔收明白

口講唔收 人地收左你又點知

我係核心見你班蛇虫鼠蟻，要人有人要錢有錢，會掂諗

有水收水冇水散水
返到70年代黑警打人收片既華人探長光輝歲月

老廉依家都一家親啦

充公晒入庫房啦
提升監獄設施咪黑警受到惠

收左落筆基金到
又強調前線唔會收呢啲錢

咁啲錢最後去左邊丫嗱